% arara: pdflatex
% arara: pdflatex
% arara: pdflatex

% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\AtBeginDocument{%
    \DeclareRobustCommand{\thectufitlistinglabel}{V{\'y}pis k{\'o}du}

    \DeclareRobustCommand{\thectufitlollabel}{Seznam v{\'y}pis{\r u} k{\'o}du}

    \DeclareRobustCommand{\listingscaption}{\thectufitlistinglabel}%
    
    \DeclareRobustCommand{\listoflistingscaption}{\thectufitlollabel}%
}

\documentclass[thesis=B,czech]{FITthesis}[2019/12/23]

\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[style=iso-numeric]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}

% \usepackage{amsmath} %advanced maths
% \usepackage{amssymb} %additional math symbols

\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation
\usepackage{minted} % listings does not support javascript

% % list of acronyms
% \usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
% \iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
% \makeglossaries

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% ODTUD DAL VSE ZMENTE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Frontend administrace e-shopu}
\authorGN{Martin} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Dvořák} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Martin Dvořák} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Martin Dvořák} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Jiří Hunka}
\acknowledgements{Úvodem bych chtěl poděkovat především svému vedoucímu, Ing. Jiřímu Hunkovi za vstřícnost při volbě tématu, konzultace a cenné rady ohledně analýzy a návrhu. Zároveň děkuji Ing. Oldřichu Malcovi za občasné konzultace týkající se implementace frontendu a Ing. Janu Matouškovi za konzultace ohledně funkčnosti stávajícího backendu. 

Moje poděkování patří i~Janu Babákovi za provedené code review a testování v~průběhu vývoje, Mgr. Ing. Jaroslavě Kovaříkové za textovou korekturu a své rodině za dlouhodobou podporu ve studiu.
}
\abstractCS{Práce se zaměřuje na vytvoření části systému pro administraci e-shopů. Při řešení problému byl zkoumán aktuálně používaný systém. Ten bylo třeba nahradit, protože nebyl snadno udržovatelný a rozšiřitelný. 

Vytvořené řešení komunikuje s~API, které souběžně vzniká v~bakalářské a diplomové práci. Umožňuje správu výrobců, kategorií a obrázků. Využívá knihovny Vue.js a Vuetify a bylo důkladně otestováno. Na závěr práce je vedena diskuze nad možnými vylepšeními a rozšířeními do budoucna.}
\abstractEN{This thesis focuses on creation of part of system for e-shop administration. System that is currently in use was researched while solving this issue. This system had to be replaced due to difficult maintenance and extensibility. 

Created app communicates with API, which is concurrently created in bachelor's and master's thesis. It allows management of manufacturers, categories and images. It makes use of Vue.js and Vuetify frameworks and was thoroughly tested. In the end a discussion about possible improvements and extensions for the future is being led.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
\keywordsCS{administrace e-shopu, webová aplikace, frontend, e-commerce, Figma, OpenCart, Vue.js, Vuetify, TypeScript}
\keywordsEN{e-shop administration, web application, frontend, e-commerce, Figma, OpenCart, Vue.js, Vuetify, TypeScript}
\website{https://gitlab.fit.cvut.cz/dvora141/bachelor-thesis} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce

\begin{document}

% \newacronym{CVUT}{{\v C}VUT}{{\v C}esk{\' e} vysok{\' e} u{\v c}en{\' i} technick{\' e} v Praze}
% \newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informa{\v c}n{\' i}ch technologi{\' i}}

\begin{introduction}
	V~dnešní době je pro úspěšné podnikání v~oblasti prodeje zboží téměř nutností mít e-shop. \cite{eshop-importance} Pro správu e-shopů již existuje mnoho řešení, ale zde se setkáváme s~poměrně nestandardním požadavkem -- nutností pomocí jednoho systému spravovat e-shopy na více doménách.
	
	Pro řešení tohoto konkrétního problému je téměř nemožné najít kvalitní hotové řešení, které by splňovalo všechny požadavky zadavatele. Proto byl kdysi vybrán systém OpenCart, který byl postupně rozšiřován a upravován, aby odpovídal potřebám zadavatele. 
	
	Problémem je, že často byla upřednostňována nekoncepční řešení z~důvodu časové úspory. Tím vznikl systém, který je obtížně udržovatelný a ještě hůře rozšiřitelný. Správce se tedy rozhodl o~vytvoření nového systému, čímž se přede mnou již zabývalo několik bakalářských a diplomových prací.
	
	Jako první se o~to pokusil Bc. Tomáš Nováček. Snažil se zvolit novou vhodnou platformu a následně provést migraci e-shopů na tuto platformu. Byl vybrán PrestaShop, avšak migrace nebyla zcela dokončena vzhledem k~vysoké komplexitě. \cite{novacek-thesis}
	
	Po zkušenostech získaných z~jeho práce bylo rozhodnuto, že je třeba postupně vytvořit zcela vlastní řešení. Tedy nejdříve bude vytvořen nový FE, který od aktuální databáze, která je v~dost špatném stavu, bude odstíněn nově vznikajícím BE. Poté bude možné začít měnit databázi a tím i~BE, který ji využívá.
	
	O~vytvoření nového FE a BE se pokusili Bc. Iuliia Evseenko \cite{julia-thesis} a Radomír Koudela \cite{koudela-thesis}, jejich výsledek však není příliš použitelný. Na kvalitě FE se podepsal zejména nekvalitní BE, protože jeho autorka strávila výrazné množství času jeho opravou. Vedoucí si zároveň postěžoval, že \uv{\textit{hodně pracovala a málo konzultovala}}.
	
	Téma jsem si vybral zejména kvůli použitým technologiím. Již při zájmu o~téma jsem vedoucího informoval o~technologiích, v~kterých bych rád pracoval, a on s~tím souhlasil. Další motivací byly pracovní vztahy s~vedoucím. Chtěl jsem vytvořit systém, který bude prospěšný jak pro něj, tak pro jeho firmu.
	
	V~této práci, ve spolupráci se studentem webového inženýrství Janem Babákem (dále jen \uv{Jan}), vytvořím nový FE, který bude komunikovat s~nově vznikajícím BE.
	
	Nejdříve se zaměřím na analýzu současného systému, zejména požadavků, které řeší. Detailněji se budu zabývat pouze některými z~nich. Pro ty provedu podrobnější analýzu a následně návrh obrazovek pro nový systém. Nedílnou součástí práce je implementace navrženého řešení a její testování s~uživateli.
\end{introduction}

\chapter{Cíle práce}
Cílem práce je společně s~Janem vytvořit funkční prototyp aplikace pro administraci e-shopů. Práce bude řešit zejména správu výrobců, kategorií, produktů a objednávek. Moje práce se zaměřuje na výrobce, kategorie a objednávky. Práce kolegy Jana Babáka se zaměřuje na výrobce a produkty.

Dílčím cílem je analyzovat aktuální stav stránek, které se zabývají těmi částmi systému, které budu zpracovávat, a předešlé práce věnující se danému tématu. Dalším cílem je zjištěné informace využít k~návrhu stránek pro novou verzi aplikace a seznámit s~nimi zadavatele, případně i~další uživatele aktuálního systému. 

Navazujícím cílem je navržené řešení implementovat, nasadit, propojit s~nově vznikajícím backendem a důkladně otestovat. Dále chceme provést testování s~uživateli aktuální administrace. Posledním cílem je zhodnotit výsledné řešení a navrhnout možné úpravy do budoucna.

Výsledky práce budou přínosné zejména pro zadavatele, neboť položí základy systému, který by v~budoucnu měl nahradit ten aktuální. Dále dojde k~sladění technologií použitých v~tomto systému s~ostatními aplikacemi spravovanými firmou zadavatele, což umožní snazší správu a budoucí vývoj.

\include{chapters/Analysis.tex}

\include{chapters/Design.tex}

\include{chapters/Realisation.tex}

\include{chapters/Testing.tex}

\begin{conclusion}
	V~práci jsem se zabýval pečlivou analýzou problémové domény -- administrací e-shopů. Analyzoval jsem aktuální systém a vedl rozhovory s~vedoucím práce a dalšími uživateli aktuálního řešení. Na základě analýzy byl vytvořen návrh a ten byl posléze implementován.
	
	Došlo k~vytvoření základu této aplikace, který umožňuje správu výrobců, kategorií a obrázků. Obsahuje komponenty a pomocné nástroje, díky jimž je snadno rozšiřitelný o~další stránky.
	
	Aplikaci bude nutné dále rozvíjet a zlepšovat, nicméně již teď je použitelná pro nastavení některých dat a testování nově navržených konceptů. Dále bude rozšiřována týmem v~předmětu BI-SP2, případně v~rámci dalších bakalářských či diplomových prací.
	
	Součástí této práce bylo napojení na souběžně vznikající BE. To bylo poměrně obtížné, neboť části BE byly dodávány později než projekt vyžadoval a dokumentace často neodpovídala skutečnému stavu. I~přesto, díky využití mockování, se mi povedlo splnit všechny požadavky na tuto práci v~termínu a provést důkladné testování s~uživateli.
	
	V~průběhu práce jsem se dozvěděl více informací o~možných přístupech k~vývoji webové aplikace. Vyzkoušel jsem si založení nového projektu a při spolupráci s~týmem v~předmětu BI-SP1 jsem získal zkušenosti s~rolí zadavatele.
\end{conclusion}

\printbibliography

\appendix

\chapter{Seznam použitých zkratek}
% \printglossaries
\begin{description}
    \item[API] Application Programming Interface
    \item[BE] Backend
    \item[CI] Continuous Integration
    \item[CLI] Command-line interface
    \item[CSS] Cascading style sheets
    \item[DOM] Document Object Model
    \item[FE] Frontend
    \item[HD] High Definition
    \item[Hi-Fi] High-Fidelity
    \item[HTML] Hypertext Markup Language
    \item[IDE] Integrated Development Environment
    \item[JS] JavaScript
    \item[JSX] JavaScript Syntax Extension
    \item[Lo-Fi] Low-Fidelity
    \item[MPA] Multiple-Page Application
    \item[PDF] Portable document format
    \item[REST] Representational State Transfer
    \item[SEO] Search Engine Optimization
    \item[SPA] Single-Page Application
    \item[TS] TypeScript
	\item[UI] User interface
    \item[UX] User experience
\end{description}

\chapter{Obsah přiloženého CD}

%upravte podle skutecnosti

\begin{figure}
	\dirtree{%
		.1 readme.txt\DTcomment{stručný popis obsahu CD}.
		.1 text\DTcomment{text práce}.
		.2 thesis.pdf\DTcomment{text práce ve formátu PDF}.
		.2 thesis.tex\DTcomment{zdrojová forma práce ve formátu \LaTeX{}}.
		.1 test-recordings\DTcomment{nahrávky z testování}.
	}
\end{figure}

\chapter{Testovací scénář} \label{test-scenario}
\begin{enumerate}
 \item Vytvoření nové kategorie:
 \begin{itemize}
  \item Vytvořte novou kategorii ve skupině domén \uv{stylka}.
  \item Vyplňte všechna data, která jsou pro vás důležitá. Nezapomeňte nastavit vhodný obrázek.
  \item Nastavte specifická data pro doménu \uv{www.stylka.sk}.
  \item Přidejte tři parametry tak, aby každý byl jiného druhu. Případně můžete vybrat z~již existujících parametrů.
  \item Přidejte tři filtry a skupinu filtrů, která bude obsahovat dva filtry.
  \item Přidejte dva bannery na doménu \uv{www.stylka.cz}, vyberte z~již dostupných obrázků. Stejné bannery poté přidejte i~na doménu \uv{www.stylka.sk}.
  \item Kategorii uložte a vraťte se na přehled všech kategorií.
 \end{itemize}
 
 \item Úprava existující kategorie:
 \begin{itemize}
  \item Najděte kategorii vytvořenou v~předešlém kroku v~tabulce a otevřete její detail.
  \item Otevřete správce souborů.
  \item Vytvořte novou složku a přidejte do ní nějaké obrázky.
  \item Vytvořte kopii dané složky a poté dvou souborů v~této složce.
  \item Zvolte nový obrázek pro aktuální kategorii.
  \item Filtry nastavte tak, aby odpovídaly kategorii \uv{Péče o tělo -- Masáž} na doméně \uv{www.moje-medisana.cz}.
  \item Odstraňte bannery z~domény \uv{www.stylka.sk}.
  \item Změny uložte. 
 \end{itemize}
 
 \begin{samepage}
 \item Řazení kategorií:
 \begin{itemize}
  \item Následující úkoly provádějte pro skupinu domén \uv{stylka}.
  \item Změňte pořadí tří kategorií.
  \item Změňte nadřazenou kategorii u~dvou kategorií.
 \end{itemize}
 \end{samepage}

\end{enumerate}


\chapter{Dotazník po testování aplikace} \label{test-questionnaire}
\begin{enumerate}
 \item Jak se vám aplikace líbí?
 \item Jak jste spokojeni s~funkčnostmi aplikace, chybí vám něco?
 \item Přijde vám nová aplikace lepší než aktuální systém?
 \item Který z~úkolů vám dělal největší potíže?
 \item Uvítali byste možnost přesunu souborů ve správci souborů?
 \item Budete aplikaci používat na mobilním telefonu?
\end{enumerate}

\end{document}
